有冇人熟摩洛哥?２星期行程+小部分西班牙行程幾問~~~

沙漠正到癲，可以影銀河，記住帶多D禦寒衣物 夜晚溫差大，kum 3件blanket 都feel到透心凍

幾月去過？
跟local tour ? $?
第二晚住係咪好撚污糟

試過六七月去撒哈拉沙漠 成四十度好撚熱
十年都唔想再去玩沙漠
但係個夜空真心正

12月頭去 我跟西班牙d tour去 係沙漠留左一日 夜晚個星空係好正 日頭唔熱，好舒服 夜晚凍到傻 2度但感覺好似零下咁x.x

火車好多時都用好多時間先到目的地
試過由Fes同Marrakech去Tangier都遲到
尤其Marrakech去Tangier真係搭好耐

另外建議你去Rabat
Casablanca其實好現代
Rabat係摩洛哥四大皇城之一
加埋Marrakech同Fes已經去三個

另外Meknes近Fes 個人無去過 不過可以考慮
Meknes都係四大皇城

想睇星睇銀河記得揀冇月亮嗰日去

尋晚突然買左機票 準備三月去

網上搵晒都冇
全部人都話冇存行李服務
怕恐襲，清真寺值得去嗎，我只對果度有興趣
但拖住行李解決唔到

話唔值就安慰你既姐 話晒都係對遊客開放既最大清真寺，仲要加埋海景
如果你唔多人既可以試下去到當地問下d的士佬（grand taxi)做唔做包半日車，咁咪有個移動行李架lo
Ps 當地的士佬非常非常非常堅持一架的士只可載4人（計埋司機），所以你3個人以上預左要兩架車

拖住個gip入去你估得唔得
得背包

Gibraltar唔值

我2014年果陣去有寄存wor
就係Casa火車站隔離

巴打真定假，Casa port 定voyuxxx?
站內定隔離鋪頭
Tripadvisor 話成個摩洛哥教都冇正規寄存行李服務

有冇多點資料

火車站右手面，2014年係有gei, 好似六點收

Asilah 上網睇tripadvisor 話半日搞得掂.... btw 4 月尾去

摩洛哥菜我未出發
見得多圖都唔想食
睇圖都覺得難食

Day 1 HKG > Marrakech
Day1-4 Marrakech
Day 5-8 Sahara tour - Fes
Day 8-9 Fes
Day 10 Chefchaouen
Day 11 Tangier
Tangier > Asilah > Rabat > casablanca > HKG

日子其實仲未定實, 大約想咁行

我個行程同你差唔多
我係casablanca(純粹係飛平d)，之後搭火車去marrakech, 呢程火車記得買first class，貴好小，但起碼有位坐。
Marakech 玩左2晚，搭巴士去Merzouga, 姐係一個好近sahara既小town, 住一晚 homestay，叫Auberge Loasis, fb 佢留位就得，一家人都好nice, 第二日下就6點岀發sahara,住一晚base camp, 好正。
之後搵屋主拼車去fes, 都幾抵， 留3日，再上chefchaouen
回程翻casablanca 飛Lisbon

我3月末都去呀

尾*

搏下ma, 搵唔到咪即刻坐火車去marrakech
個清真寺係值得去ga

couscous同tagine

3/4 我已經返左去香港
我諗住去到marrakech住一日，期間搵旅行社報散客團去沙漠

你幾人去
普遍都係650-900 搞得掂
不過我唔想訓大通鋪，好迫

Harira soup 摩洛哥人既麵鼓湯

留名，我三月尾去。Chefchaouen值得留三日咩？上網睇好似去一日打個卡影相

巴打我舊年去左2次摩洛哥 你講果啲我大部分去過 個人認為asilah係值得留既城市！ 反而tangier真係好似冇咁特別 同埋摩洛哥啲野食其實好正！！！！

得day12 果2個城市冇去過 其他都去左2次好熟 想知可以tg講

同埋見你話想上Lisbon 唔知你決定成點啦去唔去 不過可以話你知葡萄牙真係好正 天氣好風景靚人超nice野食又平靚正 諗唔到缺點

唉，機票好貴，2人一來一回用多3千幾，時間又差，緣慳一面，雖有向上發展 ，其實馬德里大部分景點我都去過 ，但友人未，仲要去多次Toledo
上次獨行，今次2人

Fes住宿大家有冇推薦

Day 9
Tangier > Asilah > tangier
一早火車去玩半再返去，黃昏坐船橫渡非歐大陸
意義大於觀光，同去直布羅陀一樣

搵 住medina入面/附近都係好平 幾十港紙已經有啲唔差

留名
已買機票四月尾一個女仔去兩星期

就咁睇你大城市好多都留得半日
覺得有啲可惜
例如fes同Marrakesh
Marrakesh同Fes既景點比較多
可以預留多啲時間畀Marrakesh
另外如果你係報散客團 又太夜先報
有機會要報後日既團
我個陣好似$600hkd定$60eur
記住同佢拗吓價

反而你小城市又留好耐
eg. asilah, chefchaouen
雖然呢兩個地方都值得去，但係其實都係好細既兩個城市仔，如果你得咁少時間喺摩洛哥，好似唔值得留咁耐

你講嗰啲摩洛哥地方我都去過
Fes同Marrakesh都留咗一星期
另外可以推薦另一個沿海城市畀你，叫essaouira

摩洛哥治安如何
想帶屋企人去

睇運氣
跟團平過自己玩，但跟團=打卡行程

Chefchaouen睇你做咩
觀光一日就夠
如果要... 就兩三日啦

老實講 摩洛哥真係好多呃人既人
喺摩洛哥留咗六星期 冇試過俾人偷嘢
咁當然我自己有保管好自己既財物
我個袋有拉鍊可以扣實

有爬文睇過casablanca治安唔好，好似有飛車黨
但我覺得啲人幾nice，仲係咁同我say hello
但去到各城市舊城區就好多當地人提我小心財物安全
我喺街市買完餸 啲人都會叫我拉返好個袋收埋個銀包先好行
喺條巷到，我見冇人經過就想放低相機（2米距離）自拍
有路人經過見到就叫我小心 唔好咁樣
我自己都覺得舊城係品流複雜啲嘅

同埋喺摩洛哥，好似比較少小偷
反而佢地係用好多唔同招數去屈你錢
例如：紀念品標價貴10倍、餐廳偷偷地收多你錢、士多鋪買水，賣水喉水畀你、帶路黨、拎行李黨
有興趣再講

如果帶埋呀爸呀媽去
最好包個司機啦 安排可以彈性啲
利申試過三十幾度搭兩三個鐘巴士冇冷氣 又冇得開窗
你老味我bra同底褲都濕撚晒
就係tangier去chefxxxxx嗰程

同埋如果去沙漠既話 帶個好薄好薄既睡袋去
第一晚張床真係污糟到你唔信
未訓已經勁撚多頭髮 仲要咩色嘅頭髮都有
污糟過公廁 諗起都想嘔
同埋我住hostel 見到有間hostel唔換床單 有人checkout後掃兩掃就畀其他人訓

同埋摩洛哥好多hostel、酒店張床有蚤
我都爭啲奶野
check清楚張床先好訓落去
帶個極大既膠袋裝行李 唔係啲蚤跳晒入你行李就可以準備即場dum晒所有野
不過可能我住cheapcheap hostel 先咁惡劣
book hotel前睇晒所有comment先啦

同埋要有心理準備 摩洛哥啲嘢真係好那難食
營多係我六星期入面食過最好食既嘢
連肉醬意粉都可以好難食 唔知點做到
如果同屋企人去 可能要準備啲杯麵個啲畀佢地
唔係真係驚佢地食唔慣
摩洛哥塔吉鍋無論羊雞牛 都係嗰種好似溝稀咗既唔辣咖哩味
撒哈拉沙漠團會帶你地去啲又貴又難食既餐廳 $60-100hkd per menu
但我嗰陣已經食到好厭 自己帶咗啲嘢去食 喺車食
向摩洛哥食物說不 向黑店說fuck

雖然摩洛哥好多問題咁 不過摩洛哥始終都係非洲
唔好用歎世界既心態去 而要當係特別既體驗
唔係你全程會好難捱
之前已經遇過一個廣洲family 中途cancel晒啲行程買機票飛法國算

係咩

同埋樓主你諗好casablanca行李問題點解決未
我記得摩洛哥火車站好似係冇得store行李

我之前喺casablance住airbnb
間airbnb就係個清真寺附近 行兩分鐘就到
可以試吓問佢可唔可以畀少少錢佢 store行李係佢到？

不過我唔firm個清真寺有冇得store行李

最近有新招

d 野真係好難食 ， 係寧願餓都唔想食

好幸 我肯比貴D 住親D 酒店同 沙漠 都幾靚同乾淨

摩洛哥即榨果汁好平同幾好飲
我join沙漠團食既嘢都幾好
啲床都好乾淨🤔
但摩洛哥嘢食好似一樣味咁
建議唔好食果d蝸牛😂

[/quote]d 野真係好難食 ， 係寧願餓都唔想食

好幸 我肯比貴D 住親D 酒店同 沙漠 都幾靚同乾淨[/quote]

我留得耐呀嘛 同埋自己一個去
本身係報咗義工program
但program太廢 一星期就quit咗
之後自己留低玩
本身ngo包食宿
所以冇預要自己畀錢搵地方住

啲果汁唔溝水咪好飲囉

可能咁啱我中伏掛
但我住咗三間hostel/hotel 都唔換床單
唔知係咪摩洛哥習慣黎

btw蝸牛有咩問題
食過一次 唔係真係好好食
但可以試吓既 又唔貴

睇住佢榨所以都冇中過伏
蝸牛感覺好奇怪 但幾蚊碗可以試下

準備俾人老屈tips

有試過開價太低俾個老闆西面同趕走
但唔講價就好似水魚

講價是必須的

仲有小心啲帶路撚

tour要跟散客團 見到啲私人團得兩三條友悶到仆街

冇野架見到帶路黨直行直過就ok
tajin好食喎同埋

去咁多個沙漠最悶果個

Meknes 我覺得比casablanca 更現代化

tangier 唔值比一日去 好七悶
半日都覺得多

harira soup真係大佬
tangine 你遇到好廚師就好好食

其實同中環出長洲一樣

食完覺得好暖

你留咁多日marrakech 可以考慮吓去essourxxx 上面提過既海邊城市one day trip

同意marrakesh 個神學院爛左 唔比入
得番ysl 同 市集 同個palace

留名 6月去
有無同路人

係咪AIESEC
我都係去左6-8星期 個program廢到
摩洛哥人真係好撚懶 做咩都一pat屎咁
仲要個期佢地齋戒 名正言順地同你講我冇力唔撚做野架喇
我當年係Marrakech食左兩個月Starbucks, dominos pizza 仲有間歐洲連鎖中國炒粉野wok to walk
好彩有間家樂福超市 唔係真係食屎

Tagine 係摩洛哥傳統嘢食入邊難得入到口嘅嘢
再唔係 食panini都ok 都係歐洲帶入嚟嘅嘢
摩洛哥圓形大餅 一蚊雞其實都幾抵食 不過同法包一樣好硬

唔好信佢地d寄存好d 摩洛哥人同任何system無咩信用 行李跟身好啲 唔見好大獲

喂呢個係game of thrones場景黎 個小鎮好靚 不過好大風

記得果程船都係1.5-2個鐘
不過由非洲去歐洲感覺好神奇
用BNO 西班牙人叫我用EU通道
仲同我講welcome back

你喺Marrakech好似好啲
我喺tangier（樓上提過悶到爆嗰個城市 ）
我個陣食咗兩、三個星期pizzahut/mcDonald
有段時間日日喺pizzahut偷wifi 嘆冷氣
間ngo 電力供應有問題、wifi都有問題

你真係好慘
Tangier 記憶中算係幾細下
只係得個好大既陽光與海灘咁樣 歐洲鬼佬夏天嘅後花園
但完全冇咩旅遊景點
起碼我都仲有個似樣啲嘅商場同大medina行下街
不過我住嗰度Wi-Fi都好有問題 成日斷
成日去KFC McDonald 偷wifi用
不過樓下有個屋苑靚泳池 班鬼妹成日去游水
不過你係tangier stay左幾耐？

btw asilah對比tangier 前者係一定要去
好有小鎮風味 周街都係壁畫 異國風情
後者係喺好多地方都搵到嘅陽光與海灘
冇咩特別

前一晚到tangier ,第二日day trip Asilah ,回程去caf hafa坐下，黃昏坐船去西班牙了

你唔講我都唔知 哈哈
但我都幾鐘意ESSOURIA

成個摩洛哥好多地方嘅景都係game of thrones場景
去撒哈拉沙漠中間仲有個城堡 遠睇係幾靚嘅
但上到去全部都係做遊客生意佬
有興趣既話你地可以上網查下個名 幾年前去唔記得了

唔知你地去唔去藍色小鎮 但想提醒返
起碼早一兩日之前買去藍色小鎮既巴士來回飛
因為佢比較少巴士公司開路線 但係多人去
所以佢啲巴士車飛比較難買啲
基本上冇咩可能買到即日
嗰時我個大陸朋友就係搶唔到回程飛 搞到要留多兩日

我跟過個program 聽講摩洛哥埃及為咗填數做成績咩都做得出
聽講佢地內部對中東北非都會特別小心唔會推薦人去
我識摩洛哥嘅AIESEC人所以食多啲摩洛哥菜
齋戒果陣我大部份時候都有跟住齋戒 幾特別

啱啱去完

沙漠團會帶你食啲又貴又難食既野
日撚日都食呢啲 收我成舊水

我係marrakech個market食啲樣係衰啲
但都好食過佢

仲有記得如果去fes小心帶路黨
仲有fes好多閪路
如果住riad 睇下搵唔搵到房主帶你入去
如果搵唔到 都唔好信晒google map
係會行錯路架
如果到左地圖位置搵唔到riad
就試下行前幾條街睇下
仲要留意牆上面既牌
睇下有冇你riad既牌係度
睇到就放膽行 條路係黑左啲但真係路黎既

Tangier其實都係夏天避暑
同埋過西班牙真係好方便

Ouarzazarte有個片場
拍過幾套出名嘅戲
Game of Thrones, Prison Break 都有取過景

係咪依個

Marrakech d 燈汁又平又正同佢d 塔吉鍋幾好食但要小心唔好行近d 馬到，你見果到好多遊客都繃帶包住隻手因為比馬烏蠅針到 ，同可以去下撒哈拉tour, 重點沙漠夜晚係唔凍，唔好比人道到
Fes 就小心d 認真
Tangier 好正同好大風

Tangier 有咩玩
睇來睇去得燈塔貼非洲洞，要包車之餘仲要冇乜特別

佢正在係佢個市集，燈塔其實去唔去都無所謂我覺得

果邊medina 覺得點，我起完Asilah 返來仲有成半日

Casablanca去Marrakech火車飛上網有冇得買定 定係去到買都得? 有冇巴打有邊間saraha tour推介 最想睇日落同星。另外，Saraha去fes係咪一定會揾到人拼車定要自己揾定會比較好? 感激！

無野玩

去七日仲想去sahara大唔大諗頭

Casa去marrakech既火車飛唔洗買定，去到買就得，但記得如果係casa機場出發就要轉一次火車呀

其實間間鋪頭都差唔多 3日2夜團計，最大分別係睇散客團定private tour(豪華團)，散客團就70-110歐都聽過，private tour 就200幾歐。去到marrakech可以係街個啲鋪頭book，係自己住個間riad book又得

Sahara去fes最好就拼車啦，如果唔係就好貴。你係book tour個陣同埋個條友講你完左tour會去fes,佢就會安排。因為好多人既行程都係Sahara>fes，唔會冇車搭。5個人就大約每人200-250DH，多過5個人就再可以平20,30蚊

七日計唔計搭飛機

tangier同樓上一個e字頭城市比較特別既地方係可以係沙灘騎駱駝囉
唔係沿海城市做唔到
另外 買紀念品 fez比較靚同平
但要好識同佢殺價

唔計呀
Casablanca 入同出睇極都唔值咁

每日都勁撚多人同你講ni hao, konichiwa
煩撚到閪
又多性騷擾

可以去到先買既 啲散客團會帶你買架啦
好似六十雞一條

都可以既
skip小城市囉
一到casablanca就去奔marrakesh
之後報第二日/第三日散客團 完咗直衝fes
留一日fes再返casablanca

我講到30蚊一條

廣場買定入沙漠前買
唔識包到時候有冇人幫手，呢類駛唔駛比tips

入沙漠前買就得
平啲添
好多人都會係ait benhaddou買
重點係要多人一齊買佢先平俾你

冇買到都唔緊要
如果你係join散客團
第一夜都會stay係個峽谷度
夜晚係附近行下都見到有啲鋪仔有得買

自己試下包 好易
都唔得先搵人幫手 唔洗錢

黎緊5月中都會去2星期
想問Marrakech and Fes每度去2日夠嗎？
另外想問女仔係咪一定要長裙 去到膝頭是咪都ok 怕熱
另外係咪backpack遊會比較好 帶細gip (carry on size) ok嗎？
睇到上面話join沙漠團要帶睡袋 屋企無又要買

最商業最煩膠最食水深就係marakech 同 sahara果2日lunch, 麵包都要另收錢, 之後去既餐廳麵包配料都係跟主食，無額外收費

fes 同chefchaouen開始 d人都無咁煩，fes > chefchaouen呢程ctm bus好快賣哂，但仲有另一間巴士公司，多本地人坐，mad50，到巴士站時有人sell你

fes有by meter既taxi

Casablanca既marche central market有生蠔食 mad15 有2隻好抵

marakech報3日sahara tour mad650, 去fes加mad200, 沙漠住帳篷無水無廁所, 同埋只可以帶細背包入去。

走果時可能會話唔夠駱駝要2人坐一個，最好拒絕，因為真係全程用盡力令自己唔跌落去

仲有留意有些店有中場休息，中午有段時間唔開

買ctm巴士票係第一站買哂咁多張，因為有時巴士站喺好遠，無胃嘥taxi錢去買飛

你tour係去前報定係去到marrakech先報？有無agency推薦
另想問下每個地方d景點係咪walking distance? 定都要搭車

可以去到先報 有時仲會平D
如果要搵hostel/hotel 因為佢地會報貴D食差價 所以可以先去medina格格價
佢地會走黎sell你 果陣可以講價壓價

如果你講緊沙漠團入面既景點 每個景點都要搭至少一個鐘頭車

我之前住Amour d' Auberge，三十幾蚊一晚
間野門口附近有間agency(唔記得名）
個陣壓佢價 $600/650mad定$60/65eur

黎緊5月會由西班牙去摩洛哥5日，會去tangier 同chefchaouen ，打算第一日到步直接落chefchaouen ，會住兩晚，之後就返tangier，想問咁樣係咪已經無可能再去到其他地方？

留名
出年打算去

我已經買左機票由tangier入啦，落機下午1點，因為直飛fes機票唔平，而家我諗緊第二個路線就係放棄chefchaouen，落機直奔fes，靜係join2夜沙漠團，玩完直接返tangier，會唔會chur爆 如果唔去沙漠，清個行程可行

650 mad 同65 euro差好遠喎
650 mad其實同我上網搵既agency差唔多

搭單問一問行程, 都係黎緊去兩星期

d1 - HK > Casablanca
d2 - Casablanca
d3 - Essaouria
d4-5 - Marrakesh
d6-8 - Desert tour (end in Fes)
d8-9 - Fes
d10 - Meknes
d11-12 - Chefchaouen > Tangier
d13 - Tangier
d14 - Asilah
d15 - Rabat
d16 - Casablanca > HK

tangier可以skip
tangier附近有asilah 可以one day trip既
另外西班牙有個叫ceuta 休達既地方
可以試吓經ceuta返西班牙
都幾得意 係摩洛哥嗰邊既西班牙領土 飛地黎
chefchaouen其實好細 一日就夠
反而建議你可以落吓fez
fez兩日 chefchaouen 1日 asilah1日 交通1日

有啲地方可以skip 大城市可以留耐少少
tangier冇咩必要去 rabat我自己都覺得麻麻所以冇去

除左tangier同rabat仲建議skip邊度？
我廢是asilah直接出機場好耐所以中間加一站rabat
大城市你指marrakesh and fes?
如果二選一 你會recommend邊度stay耐d

計景點既話marrakesh多啲

如果唔無tangier 離開
建議chefchaouen 坐車或包車 直接去Asilah 中途去埋燈塔同非洲洞就夠
坐車可以先坐到tangier 再 包車去Asilah 再停留，呢度包只需$250 ， tangier 海岸好正下
Asilah 好舒服 火車站好靚

Tangier 記住去hafa cafe 對住成個直布羅陀海峽
Asilah 食 restaurant alibaba海鮮
Chefchaouen - pizzeria mandala
Fes - cinema cafe , cafe clock垃圾
以上平靚正

黎緊會去摩洛哥 想問問有無日頭車可以由fes去merzouga 或者fes去 rissani 再轉去merzouga
淨係搵到過夜車

清你覺得將個幾日放曬係沙漠團好唔好？去沙漠團就一定唔夠時間去chechaouen。定你覺得玩tangier chechaouen fes 好？

其實夜車CTM 十點開,07:45到,CTM 好舒服,做乜唔坐
係要坐日頭車,有辦法

(一)Fes - Aoufous
每天上午09:30一班 ，之後再轉車到Merzouga
時間：10小時 (單程)
價位：200DH (單程)

(二)Fes - Errachidia - Rissani - Merzouga
我是錯過了早上的直達車，只好轉多趟車
時間：Fes – Errachidia 約7小時 (巴士) / 109DH (單程)
Errachidia – Rissani 約2小時 (巴士) / 25DH (單程)
Rissani– Merzouga 約45分 (計程車/無巴士) (單程)
（在Rissani路上走，攔便車攔到酒店員工的車，他算我一晚房費+早晚餐+Rissani – Merzouga的接送費共500DH，暫且估算單趟車費為100DH吧）
＊總計來回車費：Fes→Merzouga (撒哈拉沙漠起點) = 468DH

其實二邊都好值得去,我唔比意見啦,靠你自己決定,
齋沙漠就單調D囉, 搵辦法拎多3日假啦

唔該哂巴打
另外 去摩洛哥有無咩野一定要帶 7月中去

死撚梗
熱到唔想郁

7月中即係幾時
要留意下會唔會撞到齋戒

帶啲小林退熱噴霧同埋usb風扇仔 因為7月中既marrakesh真係熱到你會feel到好似自己俾人slow cook緊咁

如果住hostel/參加散客團去沙漠 記得自己帶個好薄好薄既睡袋/毛氈墊床 因為我見啲hostel唔換床鋪 搵雞毛掃掃兩下就俾其他客訓

另外可以帶個大垃圾袋放行李 因為有機會有跳蚤 hostelworld好多comment都話啲hostel有蚤

如果同屋企人去，可能要準備啲糧食
因為摩洛哥野真係好撚難食

帶啲濕紙巾去 周圍都好有用

其實生活用品好多supermarket eg marjane, carrefour都有賣
不過多數都唔太近景點

That's true, Asilah好細好悶，個medina都無咩舖頭開門，得個近海既位值得望兩眼。
利申：四月尾去完

好的巴打，仲有想問下如果我係tangier 落機 1:30， 但由tangier 到chechaouen ge ctm 巴士每日得一班12:15 咁點好？ 定係我落機直接過fes 先？fes ctm bus 就3點幾有班，去到成9點幾怕唔怕？ 定仲有其他方式去chechaouen, 我入唔到oncf 個網。
拎唔到多3日假啦，我完sem 即飛，去完摩洛哥返西班牙之後再去第個地方

唔止ctm 架
仲有好多細公司，環境冇咁好，有間教多坐，叫nexxxx channel之類，綠色架，專食CTM既客，佢chefchaouen > tangier 好多班次，相信返來都一樣

其實唔好咁大期望 asilah 真係無乜特別 尤其佢d畫 我估靚果d已換左

Tangier機場有無巴士直接到chefchaouen？唔好意思太多問題，網上無乜資料

出市區都冇
你話有冇
機場去市區30 分鐘 $150

出市區巴士都無 咁一個人要搭咩？
之前貪平買左平flight .madrid - tangier
咁我係咪去到市區就會有其他非巴士公司去chechaouen ，即日都一定有？
我亦都諗過落機直踩fes - chefchaouen - tangier

係asilah stay 過2日, 係好撚悶但又幾chill 嘅, 去paradise beach沿路有好多得意嘅羊
我記得我係hostel checkin 個陣條友同我港啱啱有個香港人住咗1個月

有，但local ， 上網睇等到天黑都無車，的士啦，$100-150 睇講價能力，有分二個巴士總站架
一個CTM ,一個其餘,搭nejma chamal啦，網上話只差ctm 少少，CTM. 趕唔切就無得揀